有冇人講下香港十八區靈異事件？

貼啲係人都知嘅出黎先，想搵下有冇巴絲有啲新啲或者少人聽過嘅故

金茂坪戲院

拆不得的金茂坪戲院戲院是聚陰之地，數十年來有關戲院鬧鬼的傳聞更是層出不
窮，只是鬼惡也不夠錢惡，在無敵的金錢威力下，一幢又一幢的「猛鬼戲院」先後被移平，唯獨是位於秀茂坪的金茂坪戲院，即使鄰近地區都因一間二十四小時營業的商場而地價飛升，不少舊樓宇都被收購發展重建，但這間戲院還是在新樓宇的環抱下「屹立不倒」。

其實也不是沒有人對這戲院動過主意的，多年前在這戲院四周興建樓宇的發展商也想過在「太歲頭上動土」，但
工程還沒開始，與工程有關係的人員便相繼遇到意外。不少工人更因為該地太邪門而拒絕開工，同時公司股價也因賄賂醜聞而下滑，在這種情況下，發展商只好讓步。

欲以法事 超度不果

因為這間戲院實在是太邪門，於是發展商就請來法師進行超度，求個「息事寧人、和氣生財」。但哪管法事的格
式已用上近乎最高規格的「水陸道場法會」（始自北宋，法事儀式創始者流傳是對佛學有深厚理解的蘇東坡），惟情況實際上也沒有多大改善。這座戲院建築當然拆不得，時至今日，一到深夜，戲院一帶和附近一幢私人屋苑的樓梯間，仍偶爾有途人聽到孩童嬉玩、女人呢喃和男人怒吼的聲音。

最經典的一次，就是在一個下雨晚上，一名女臈師在雨中看見一對母子，母親不顧渾身濕透，仍跪下為孩子擦
臉，好心的臈師想把雨傘拿給母子，但走近一看，竟見那對母子眼耳口鼻不斷流出泥沙……

冤死鬼魂 怨氣長留

到底在戲院中聚集的亡魂、怨氣何以會一深至此？據說，該地在二次大戰時，已是埋葬死人的地方，更有傳說是
日軍的行刑場之一。其原名蘇茅坪，因發音相近的關係，還一度被人稱為掃墓坪。戰後由於九龍區人口增加，港府在五、六十年代在此地興建徙置區，後來逐漸演變成如今的模樣。在歷史因素下，此地本就聚集了一批離鄉別井、病死冤死的陰魂。

加上在七十年代的一場突如其來的山泥傾瀉，再奪走了一批懷尠美夢、希望能在香港尋求美夢的新移民的生命。簡言之，此地都是聚集了一班來自各地，但同告客死異鄉、兼且心願未了、甚至是死亡來得太突然、尚未知道自己已
死的魂魄。這些冤魂來源如此「龐雜」兼執念深厚，又豈會輕易往生！

情侶放火 燒死觀眾

有人會問，為甚麼那些冤魂會聚集在戲院呢？第一個理由是對於一班生前沒有「家」的魂魄來說，這個長期幽暗
的戲院、偶然會播出他們熟悉「環境」的地方，已成為了他們惟一剩下的藏身之處，成為無可取代的「家」。

而另一個理由，則有尠這樣的一個詭異傳說……

話說這間本來風光一時的戲院，曾有一對情侶不知為了甚麼事情而約定在戲院二樓的洗手間放火自殺，但是火勢
蔓延極快，很快就燒了大半間戲院。而正在戲院看戲的觀眾，這時才察覺到戲院發生大火，即使他們都趕緊逃命，可惜因為戲院在播放電影的時候漆黑一片，再加上濃凴密布，根本就找不到出路逃生，於是所有人就活活地被燒死了。發生這次意外後，戲院的負責人決定將戲院封閉一段時間，待事情淡了才重開。

幾年後戲院雖被解封，怪事卻不斷發生：有一個不知道該戲院曾發生過慘劇的母親，因為戲院少人和戲票便宜的
關係，便帶了兒子去看戲。開場前戲院只得母子二人，但在電影將近放映的時候，當兒子去完洗手間回來，卻發現戲院內坐滿了人。本覺奇怪的兒子，因為電影開場的關係也沒再理會。

直到散場時，當兒子聽到母親說：「仔呀，呢間戲院真係好喇！冇人去睇戲，幾十蚊就好似包場咁，不如下次再
來啦！」

這件怪事，很快就傳遍整區！而戲院的生意亦在傳聞後變得更差，最後更被無限期封院，在長期荒廢下陰上加陰，成為了附近最適合舊魄新魂的五星級豪宅。

直到現在，戲院雖已改為貨倉，但仍有不少怪事在這傳流。不過最令人覺得諷刺的是，這班生前流離失所的
「人」，在死後卻獲上天安排這麼一個「家」，這到底是上天的最後禮物，還是一個最狠的玩笑呢 ?

摩星嶺的靈異事件，最廣為人知的是大頭怪嬰傳聞，有傳其屍身被埋在山上，多年來傳媒已作廣泛報道。數年前更被改編搬上銀幕，令不少靈異事件愛好者在夜間慕名而來，不少人事後皆言之鑿鑿。由於該處地點偏僻，的士是唯一往返的公共交通工具。不過，不少的士司機卻不願應召前往該處，除了為自身安全理由外，也因為害怕「撞鬼」。

的士司機 載鬼乘客
筆者在採訪當日，乘的士前往摩星嶺，司機在言談間似是萬分不願，原來他曾在該處有過一次靈異經歷，令他「見過鬼都怕黑」。

數年前，當電影《大頭怪嬰》上映後，摩星嶺頓成尋鬼勝地，不少人在夜間乘的士上山探險。某夜這名司機接載數名青年到摩星嶺後，便空車沿摩星嶺徑下山，中途有一個中年男子揚手截車，於是他便停車讓那名男子上車，並循例問他目的地。不過，那男子卻沒有回答，的士向落山方向行駛，當到達摩星嶺徑和域多利道交界時，他把的士停下，想再問那位乘客要到哪况。這時，他透過倒後鏡望幵後座乘客位，赫然發覺竟能望穿這位乘客的身體而見到車後微弱的街燈燈光！他強作鎮定，也不敢再問，並沿幵域多利道慢行。因為他曾聽聞有行家在遇上靈體後發生交通意外，所以便小心翼翼地駕駛。

當行了一段路程後，他眼角瞄了一瞄倒後鏡，發覺那名乘客不見了，才放膽加快車速駛往市區。怎料當車子駛到西環時，竟發現「他」已坐在鄰座的乘客位！他連忙將車子停下，並以顫抖的聲音對「他」說：「大佬，搵兩餐𣜭，唔好嚇我啦！」語畢，那男子對他點頭一笑，便穿透車門離開。自此之後，他對摩星嶺便很有戒心，而車內更掛上開了光的觀音像，以保平安。

打野戰 遇幽靈軍團
摩星嶺除了不時吸引探險者到訪外，也是野戰勝地，山上一個戰時遺下的碉堡，是氣槍活動喜愛者的樂園。傳聞某個周六黃昏，又有一群年輕人聯群上山「開戰」。當他們到達摩星嶺後，天色已差不多全黑了，但他們都配有夜視鏡，當他們分成兩方各據山頭後，一場模擬戰事就此開始。

其中一位參與者躲在碉堡內的一處隱蔽地方，用夜視鏡觀察四周環境時，發現在鏡頭中見到遠處人頭湧湧，然而用肉眼卻看不到有任何人。他初時以為只是天色太暗的關係，但想深一層，他們一夥哪有這麼多人？而且沿途也沒有見到其他人。那麼「他們」又是誰呢？在他細心觀察後，才發覺那些人是身穿二次大戰時的日本軍服！

另一邊廂，戰事開始了，啪啪聲的氣槍聲此起彼落。有人在不遠處見到一個「敵軍」，便興奮地向其掃射，射了幾下已覺得有點不對勁，朦朧間見到對方的軍服並不像他們那夥人，而且氣槍的子彈竟能穿透那半透明的身體！他猜到是看見靈體了，而那個「敵軍」卻似乎動怒了，並朝他的方向走過來，他惟有慌不擇路地掉頭便往山下拚命地走，更感到有一股能量從後追趕。直至走到碉堡附近，忽然耳邊隱約傳來一把聲音說：「過𨪛呢處啦，我㳜會睇住你！」當他朝那聲音的方向一望，見到那况有數十個被棄置的神位放在碉堡的角落內。他別無選擇，便躲在那處暫避，果然感到那股能量消失了，探頭一看也不見追兵。這時，他便慌忙以電話聯絡其餘的隊友，提早結束戰事下山。

當他們安全離開後，傾談下才知道，原來除了他們二人，其他隊友也見到那些「敵軍」，甚至有人見到整隊日軍在軍操呢！翌日，他們回到那個安放棄置神位的碉堡拜祭一番， 算是作為酬謝，才心安理得地 離開。

中環嗰邊由97到11都好猛鬼
不過而家啲鬼轉左去金鐘
聽講嗰啲係屎忽鬼

留名睇故仔

留名睇故

心慌慌

618雨災之後發生咗好多嘢

more

戲院果個只係一個故
冇試過火觸,更加冇死過人

留名

幾高質

事件發生係粉嶺流水響

話說細細個既時候，同老豆去探住係山上面
既嬤嬤，佢都住得算偏僻。

由於係冬天，個時黃昏5點個天已經接近黑曬 。老豆翻開地盤工，有架專門用黎上山既吉普車(個轆好大，後面掛個後備軚個啲 )

嬤嬤住粉嶺流水響個邊，咁我同爸爸系車，已經過左一座叫龍山寺既寺廟(細細個老母千叮萬囑六點後唔比去個邊玩，傳聞好邪 )。記得個時仲聽緊收音機啲阿叔尻up。突然見到有個啊伯系條山路到行，著仲件藍色唐裝衫，戴住清朝帽，手持拐杖。佢烏低身拐下拐下，見唔到樣。(個時已經覺得奇怪，個頭都想偏僻，正常唔會有人行路，多數搭小巴或揸車)咁我老豆見佢自己一個，行動不便，睇下要唔要幫手，就停車開窗問:[伯伯，食左飯未？去邊啊？] 個伯伯冇應，繼續烏住身行。咁我老豆又八卦，伸個頭出車窗，向後望。。。

我老豆冇出聲，閂翻車窗，開車走。事後問翻，佢話個伯伯已經唔見左

到而家都印象深刻

條路同個伯伯

有無新D既鬼故？例如新政府總部、高鐵、港珠澳大橋？

啲鬼好高傲 好講意義
無返一年半載同啲背景都唔會出現

青衣有咩鬼故？

調景嶺，原稱照鏡灣/照鏡嶺，英文舊稱是「Rennie's Mill」，這位倫尼先生 (Alfred Herbert Rennie) 就是「吊頸故事」的主角。1905年，倫尼伙同另外兩位商人摩地和遮打合資開辦「Hong Kong Milling Company」，香港政府認為此舉可以保障香港本地糧食供應，又可以發展向滿清租借的「新界」土地，就批准倫尼等人在照鏡灣興建麵粉廠。

可惜好景不常，這座聲稱能夠年產8,000袋優質麵粉的先進麵粉廠，因為經營不善和產品質素欠佳，於1908年倒閉，而同年，倫尼先生亦自殺身亡，由於傳說倫尼先生是在廠內上吊自盡，大家就把照鏡嶺戲稱「吊頸嶺」，漸漸這個戲稱亦變得正當化。

走筆至此，吊頸嶺也只是一個「悲情故事」，為此地添上靈異元素的，當然又要數到1941年的淪陷時期。吊頸嶺除了舊日的麵粉廠，香港政府為對付海盜，在附近五桂山（魔鬼山）亦設有軍事據點。日本侵襲初期，這裡亦是其中一個交戰地點，直至港督楊慕琦宣佈投降，日軍就把麵粉廠佔據，把附近的軍事據點一併劃入為軍事指揮部，負責拘留和拷問當時的反抗軍和走私客，更會把犯人斬首處決後，拋到附近海邊了事。

所以，至今流傳的靈異故事，大多數與當時英兵和日軍交戰有關。 除了以上事件，調景嶺亦是了解中國近代史的其中一個要點。

1948年，國共內戰，一眾國軍及逃避共產黨赤化的的民國國民南逃至香港，初時被安置於摩星嶺，及後國軍失利，大量軍眷以難民身份湧入香港，港英政府不想介入國共內戰，故只把摩星嶺道域多利道兵房改建為難民營，收容這批為數3,000多人的難民，由東華醫院提供伙食，作為等待中華民國政府接收他們的週渡安排。 可惜，1949年，共產黨宣布中華人民共和國成立，中華民國遷到台灣。當時，這批難民一心等待被遣送到台灣，部份潛藏於難民中的國軍，則等待民國政府的號召，「反攻大陸」。 事件的轉捩點，就是1950年的「秧歌舞事件」，當時一批左派工會背景的群眾，去到摩星嶺難民營前，故意大跳代表共產黨勝利的秧歌舞，難民不甘挑釁，由口角演變成流血事件，最後要由香港政府派出軍警平暴，事件中近六十人受傷，大部分為左派支持者。

香港政府為怕同類事件日後再次發生，又因為鄰近地區的政權而投鼠忌器，不敢在政策上有太多扶助難民的舉措。就把這批難民移送到調景嶺這個偏遠荒地。 入住初期，這裡連基本生活建設也沒有，食水電力，甚至道路，全部要由居民自己解決，在政府近乎不聞不問的情況下，台灣背景的「中國大陸災胞救濟總會」，提供了這裡生活上的一切安排，加上教會開辦的學校及醫療設施，在這個獨特的歷史背景下，孕育出這裡特有的生態。 今天，香港這個地方已經找不到會大事慶祝雙十節的社區，再沒有學校會把這天列作假期。

隨著將軍澳的發展，調景嶺亦面目全非，由居民一手一腳修建的「謝公路」已經消失於地圖上。港鐵將軍澳線的總站「寶琳」，這個名字的由來，又有多少人知道是靈實醫院前身，靈實肺病療養院的創辦人惠施霖牧師的夫人。 這個記載著國共內戰時，香港歷史角色的名字，尤幸在主權移交後並未被刪除，令「調景嶺難民」這段歷史得以在本土承傳下去。

熱血時報網站連結

在香港北角的春秧街於60年代遷拆，早年的舊街坊對於春秧街鬧鬼已傳到街知巷聞，我的三叔一家幾口，就是居於這條街的某一樓宇內。春秧街是街市，地舖商店林立，上面則是居住的樓宇，馬路中是電車路軌，也是北角區的電車總站。地舖有很多賣雜貨店，糧食店，豆腐店，餐廳......

當年有一間雜貨店叫義方號，這店銷售廁紙，皂，牙膏.........之類的東西，店內只有老闆娘和幾個年老的伙計，全間店燈光極暗，死氣沉沉，陰森恐布。聽街坊說，老闆在生時，有一天對妻子說，大陸的二奶要從內地搬到香港和他一齊住，老闆娘當時就像晴天霹靂，更從來不知道丈夫在大陸有一個，眼見自己的地位將會被二奶取代，所以反對她來港居住。事件令兩夫妻日夜吵架，反目成仇，最後做丈夫的敵不過妻子，晚上在店內吊頸自殺，自始便傳出鬧鬼。

深夜有很多人聽到今人毛骨悚然的嘆息聲，間中又聽到男子的哭泣聲，義方號的名字也極像同音的“義莊”是供停放死屍的地方，所以入夜後，我的三叔吩咐我們不要到他居住的樓宇探訪他，他並沒有向我們說出大概原因，我們只好聽從他的指令。另一間叫港昌龍糧食店，因為是樓底高，又樓時超過半百，加上燈火不足，也是陰森恐布的。聽老街坊說，這糧食店由老闆，兩個侄兒，幾個伙計經營。老闆喜歡賭博，輸贏上落很大，有一天深夜和一些三山五嶽的朋友賭錢後，便再沒有見過老闆，問他的兩個侄兒，大多是支吾以對，有時則說老闆回內地別有生意要打理，所以在港看不到他。

自從這老闆人間蒸發後，便傳出這糧食店鬧鬼，深夜店內的雜物會無故放在地上，門窗會自動開關，更有多次在深夜由糧食店傳出慘叫聲，但翌日人就好像完整的忘了晚上所發生的一切。我的三叔都曾經說過，這間糧食店不鬧鬼才怪，因為改錯名，其相同音像清末民初在廣州極負盛名的猛鬼店“廣昌隆“在在春秧街的港昌龍於60年代遷拆期間，發生了一件轟動一時的新聞，當時港昌龍老闆除了買地下的街舖作糧食店外，還買了以上的樓宇作自居和出租用，當老闆失踪後，便由他的侄兒代管，自居的單位租給一位單身潮州籍的女住客。

就在業主通知租客整條春秧街要遷拆後，某一個深夜的二時許，近港昌龍對上樓宇，傳來恐怖和淒厲的救命聲，我的三叔在睡夢中驚醒，並馬上報警，在日本在華僑日報看到以下這段驚心動的新聞，新聞內容：一位春秧街的女住客，因要收拾細軟準備搬遷，在閣樓的發霉儲物櫃找到一個男子的頭臚，因事發突然，看到腐爛的頭及屍蛆，嚇至驚慌過度，今晨已送至青山精神病院治療，情況嚴重，需然沒有生命危險，但極可能從始精神失常。

其後真相續漸披露，這個男子頭臚，就是港昌龍糧食店老闆的頭臚，屍體搜索全屋但找不到，可能被那些三山五嶽的賭錢朋友棄屍他處。但是他兩個侄兒不明白兇徒的殺人棄屍動機，既然有心將屍體拋棄，為什麼要留下一個人頭藏於儲物櫃？

為了找出真相，他們請了一個法力高強，可以通靈的茅山師傅，用問米通靈術，最終知道港昌龍老闆，當日在自居的樓宇聚賭，手風非常好，贏盡其他朋友的金錢，因而引來殺身之禍，將他的屍體拋棄他處。因老闆死得很冤事，便告知地府的牛鬼蛇神，並得到他們的幫助，將頭臚帶回家中，希望有一日能沉冤得雪。我每次聽完三叔講述這段真實往事，晚上驚到不能入睡，更不知道這位單身的女住客，現在處境怎樣？

傳為停屍間

油街的靈異故事，一切由舊物料供應處講起，據街坊相傳，數十年前這個物料供應處，本來是一個停屍間，雖然已經停用很久，有一段時間更變成了藝術發展用途，不過靈異傳說總是從口耳相傳而來，曾經成為停屍間的地方，就自然會傳出鬼故事。據知這個停屍間，本來是為香港島居民服務，用來暫存離世者的身體之用。從前在北角殯儀館完成出殯儀式的遺體，都會運來油街的停屍間暫存，之後再運往和合石墳場安葬。

雖然九八年開始便停止運作，不過靈異故事就從未停過。油街附近乃民居聚集之處，不止一次有附近大廈的住客，從窗戶見到有火光在空置的物料處理處中飄來飄去，路過旁邊更聽到建築物內傳出人聲，有時更是高聲大叫的怪聲。傳說中甚至有居民深夜望向該處，竟然見到大群人聚集在空地中，但卻沒有一絲一毫的聲音發出，情況極為詭異，不少附近住客一到夜晚，便會拉起窗簾。

小巴紅絲巾

油街另一個經典鬼故事，乃發生在半夜經過油街的小巴上。由西環開出往返筲箕灣的小巴，途經北角時必經油街物料處理處，曾有乘客在小巴經電器道轉入油街時，突然發現走廊中出現一條紅絲巾，到油街有乘客落車，該條絲巾竟然在沒有風吹的情況下，自動飄起一起下車，當時就連司機也見到這個情況，大家目瞪口呆等看住紅絲巾飄落車後，更從物料供應處的外牆上翻過，最後進入處內消失不見。

筆者年前曾經每夜乘搭這條路線的小巴，例必經過油街附近，曾有上年紀的小巴司機說，早十多廿年前，每晚約三、四點後，經過油街供應處外時，就算有人等小巴亦盡可能不停車，以免遇上靈界朋友，只是近年來附近愈來愈多人居住，更有酒店落成，靈異事件漸漸消失。

商廈怪電梯

油街附近除民居外，亦有不少商業中心，當中亦發生過一些靈異怪事。

話說某一幢商廈夜班，於晚上十一時左右，所有保安員突然被急召到控制中心，原來控制中心的閉路電視，拍攝到其中一部電梯中，有一對母女被困，奇在兩人身體正向電梯門口，一動不動，但頭部竟然一百八十度反轉，面向閉路電視，但被長髮完全掩蓋。

保安員人人嚇到面無血色，但又不能不理，眾人透過對講機與電梯內的「朋友」對話，但兩母女都不發一言。最後只好由其中一位特別大膽的保安員到停在某層樓的電梯處，按開電梯一刻，內中卻是空無一人，控制室的其他人則稱，就在電梯門口打開之前一刻，閉路電視突然漆黑一片，一秒後畫面回復清晰，就只見電梯內空空如也，只有夠膽到場開門的保安員，獨個兒站在電梯內。

推

1200再post

留名支持

Lm

1996年嘉利大廈大火，消防員雖20小時撲救，但不幸仍造成41人死亡，大部份死者在14、15樓被活活燒死，最令人毛骨悚然的一幕是電視台拍攝到有人在窗邊求救，消防員正想辦法救援，轉眼間那人已被火燄噬變焦炭。有人從高樓躍下求生，消防員抬出一個個奄奄一息的傷者，很多傷者因吸入濃煙而返魂乏術。

事後，負責搜尋遺骸和辨認屍體的鑑證人員抵達火場，這班經驗豐富的專家被火場嚇呆，簡直是人間煉獄，在14、15樓的周生生辦公室，除窗框和外牆外一切盡成灰燼，鑑證人員發現多具人體遺骸，有些叠成一團焦炭，有些只剩下骨灰與雜物混成灰燼。更令人心寒的是，他們找到那具在窗邊被電視台拍攝到的罹難者，已成一團伏在窗邊的焦屍。濃煙毒煙固然催命，一名消防員更在升降機槽殉職。

經調查，大火起源可能在升降機槽中。當時，嘉利大廈正更換二號和四號升降機，在升降機槽中築起棚架進行燒焊工序。調查人員發現，焊工燒焊時飛脫出來的高溫金屬碎塊，極有可能燃點槽中易燃物體，估計火頭先在槽底燒起，大廈一二樓的中藝貨品店先冒出濃煙，繼而起火。不幸的是，由於大廈早前已公告租戶燒焊工程出現煙霧屬正常，毋須驚恐，故令大廈租戶警覺性大減。

火勢一觸即發，升降機槽活像一條煙囪，把一樓火勢帶到頂層的14至15樓，這層樓的升降機門和防煙門都打開了，令火和煙都迅速蔓延。消防隊接到1、2樓租戶報知火警，但消防隊萬萬不料14至15樓同時起火，且火勢更加嚴重。由於嘉利大廈的防煙門沒有關上、逃生通道又被雜物阻塞，消防隊沒辦法上樓，最令人悲嘆的是連消防車的雲梯也被大廈的鋼製簷篷擋住，直升機又不能從上施救，結果釀成多人活活燒死。

2.人影徘徊：
晚上有街坊途經大廈，居然見到有二三十個人影在窗邊徘徊，亦有遊客見到大廈有人，以為是香港人晚上加班工作，更有人見到大廈外牆飄浮痛苦的人臉面孔。

3.青面女鬼：
接報嘉利大廈舊址有人呼救，警員跟看更沿樓梯走到頂層調查，看更大叫有鬼即逃，電筒熄滅警員大驚，因有青面女鬼在暗角向他微笑，到電筒再次亮起，女鬼不知所終。

五大疑神疑鬼位

如今嘉利大廈已改建成佐敦薈，商場有11樓，當年最多人罹難的14至15樓不能抵達，地庫是超市，1樓至4樓是食肆，再上是語言中心、美容中心和時裝店。佐敦薈有打齋以安人心，一般相信拆卸重建後能驅走怪異事件，但卻仍然有5大疑神疑鬼位。

1.陽光直射升降機：
升降機在東北位，即俗稱的鬼門關位，兩部升降機採用透明玻璃設計，陽光可直射入升降機，有辟邪作用。

2.陰森十一樓：
商場11樓沒電梯直達，要行樓梯，但11樓沒租戶，卻隱隱然有藍光照射，有些陰森的感覺。另外，商場內有很多大幅玻璃，玻璃多重折射，四面都有倒影，易令人產生幻覺。

3.後樓梯位惹鬼：
佐敦薈其中一層的後樓梯與某食肆後門相連接，食肆後門殘留食物味道，易招惹陰魂聚集。頂煙癮者，別往後樓梯吸煙了。

4.食肆置關公：
某層食肆有一尊十多吋高的關公像神位，相信有辟邪治鬼作用，為甚麼要對住升降機門口？相信大家心中有數吧。

5.門口對正偏門生意：
除了正門，商場另一道門對住夜總會等偏門生意，這也易令鬼仔聚集。

各位有都可以分享

話說04年嘉利大廈發生左單意外 係拆嘉利果時無啦啦有個滅火筒無啦啦漏氣 即係好似吹脹個氣球然後放手咁周圍飛 個滅火筒打斷左工人隻手 飛左過對面樓再飛番去原本個地盤度 咁因為老豆果時係做安全主任 放左工都要去個地盤睇下咩環境

咁岩老母以前係做時裝生意 間唔中都要去油尖旺唔同大廈既時裝批發拎貨 有時仲會帶埋我去 係老豆OT果晚佢同我分享單野 大約係咁：

發生意外果朝大約11-2點 老母如常去油尖旺拎貨 咁佢話一路拎都無咩特別事發生 唯獨去到嘉利大廈果時佢突然唔想去果度 轉戰其他地方 （而因為通常拎貨路線都係長沙灣太子尖沙咀 嘉利大廈都係必去之一）佢話果刻都好怪 但就係好自然唔想去 最後係太子食緊野果時單火災就發生了

新聞link

嘉利大廈炮彈飛樽 工人左臂斷三截

推！

?

pish

油塘魔鬼山係咪又係猛鬼？

何文田紅燈山據聞有黑貓同鬼婆？